★$4000---須提交 : 住址證明、銀行存摺首頁、身份證等副本，並貼上足夠郵票

須提交的證明文件
--香港身份證副本

--在提交申請日期前3個月內發出／生效的住址證明文件副本，例如水費單、徵收差餉通知單、電費單、煤氣費單、銀行月結單、信用卡帳單或電話費帳單等；及

--顯示申請人為帳戶持有人及列有帳戶號碼的銀行存摺首頁、提款卡或銀行月結單等的副本 。該帳戶必須為申請人的個人本地儲蓄或支票戶口。帳戶持有人姓名須與申請人姓名相同。

乞丐點有 住址證明？

但大陸狗就乜鳩都唔洗

綜援又贏

派公屋又乜都唔使比

點解當年派六千咩副本都唔使俾

研究年幾就係研究點樣麻煩到啲真香港人

呢個濕鳩政府

又開行政野

網上申請都冇嚴重倒退

地址證明----婦團又嘈

就係想你地唔好囉
同埋有藉口下次唔派錢

hk no IT

行政費就用落前線身上
前線員工工作量加 人工唔加
垃圾官

似申請老綜多d

再嘈用支那寶支付

瞓M記d人 何來住址證明？

屌無住址證明,唔拎了

On 7 9

要地址證明做咩？

上次有晒版俾你照copy都要搞咁多野做乜7？

唔明

又唔係登記選民

有物業又話冇$4000

冇物業租劏房、瞓網bar 又未必有住址證明

住址證明 真係煩 邊會個個有

M記食物單可以嗎？

之前仲話有一班 住劏房家庭主婦、執紙皮冇受惠，所以派$4000

呢班人就係正正冇住址證明嗰班

又登記又證明，擺明唔撚想人拎 可以俾少筆

仲要寫 我反對港獨
唔係就唔比錢

三個月內就ok

三個月內食過M記就OK？

咁嘅垃圾都可以做到財政司

會唔會查埋入息及資產先至俾？

有冇咁鳩煩阿 果四千又要申請又要地址證明
轉晒e statement啦 果年六千都冇咁煩啦 真係睇得出辦事能力既差別

都以經唔撚奢望佢做到咩 都咪咁撚on9啦

黐撚線，影副本又郵票，未拎到已經蝕咗十幾廿蚊畀佢

hk no it

遞交申請辦法
申請人可把填妥的申請表格和相關的證明文件放入專用或自備的信封，然後透過以下途徑遞交：
郵寄至：
旺角郵政局郵箱2600號
在職家庭及學生資助事務處
在職家庭津貼辦事處
如郵寄申請，請貼上足夠郵票，並於信封背面寫上回郵地址。如郵費不足，申請文件將不能寄達本處。請按此計算郵費。
投遞至設於以下地點的投遞箱：

變成申請公屋？

一早話hk no IT

唔明點解要回郵地址？

交友？

cls

其實 開發一個申請嘅系統 同 印申請表嘅成本 用嘅錢差幾多？

佢應該假設咗之後唔會再派錢，所以無謂晒錢開發個系統出嚟？

確保你個地址係真

寫回郵好正常啫，因為如果寄唔到會寄返畀你

似

你唔好拎了

住址證明真係好撚狗
而家大部分野都轉哂做e statement
自己print返出黎又話唔合規格

攞幾千萬行政費做呢d野

唔好忘記政府當初話派$4000係救助班居無定所人士

我借個地扯俾你
我六你四分左佢

準備好似隻狗咁樣去申請

咁能煩
得腦魔先得閒

on9

想知學生未做過野點拎住址證明?

𠵱家先觉得？

又唔係寄支票俾我點解要住址證明
好有理由懷疑政府收集市民既資料

罷攞算啦

首先要有銀行戶口，之後較返每個月寄月結單去屋企

要「通常居住在香港」

麻煩

報旺角m記得唔得

攞個幾千蚊
咁撚多手續
傻撚咗咩

2018年啦
好心啦
有心派就做好啲啦

照dup上次派6k咁玩都懶？

派少少錢都拖咁耐，咁麻煩，啲錢駛晒去點阻人攞錢

個政府咁為民設想，有冇方法避免加重政府行政負擔？
例如交齊文件、填好資料、唔打電話去查詢

整咁多野唔撚講以為每人派四萬

衰過同財仔借

明明上次派6000上網填個form就搞掂

聽日遊行

屌你老母垃圾政府，邊撚柒到黎住址證明

你未計人手入資料既金錢
開發系統日後後講好有用
不過政府已經有全部人大數據

屌你老母臭閪政府
同銀行借錢都唔撚使咁麻煩
啲錢仲要益晒一班腥港人
又要避免比一堆更腥嘅拎到錢 而搞咁撚多
直接3星先拎得唔撚得？
市民年年交稅 去供養呢個無撚用政府
個政府隨時將啲錢左手交右手 搞個乜柒人工島出嚟
都唔拎去令香港人受惠 剩係識得點樣去變紅
食撚屎啦臭閪政府 仲有你哋班腥港人啊仆街

政府於2018年3月23日宣布推出關愛共享計劃。為何計劃於2019年2月1日才可接受申請

職津處為推行關愛共享計劃，須開發計劃的資訊科技系統，用以進行資料輸入、與相關政府部門進行資料核對、發放款額、通知申請人結果、監察工作進度及整理統計報告等。職津處同時需安排宣傳、設立新辦事處、招聘和培訓員工等。鑑於這些籌備工作需時，我們於2019年2月1日才可接受申請。

屌你老母
有交稅 夠18 歲比 咪得囉
搞咁多
唔係無付出又有錢收阿
咁我朝9晚5 ot黎做咩

香港，住鳩曬

搞撚到財仔借錢咁

認真一問，如果銀行月結單又有住址證明，又係我個名既，咁要交一張月結單定兩張? 定要係要兩間唔同銀行?

邦民賣廣告都話無咁多證明文件無咁多手續添啦

會唔會有大量郵件會寄失

2張安全D
都唔知佢係唔係一個部門做哂
到時佢係分部門做既 你又要補交

屌你老母垃鳩圾！

到時有大量申請表寄失， check返都過咗期限
政府又贏

啱啱fg做緊野係咪有得照拎?

最on9 係17-18 年要交薪俸稅果班，條數係
4千個大洋-薪俸稅 = 有剩先派俾你
叫人唔好咁勤力番工？
果班蝗室貴族食綜援就拎齊4千
Cls 香港省

識人住太空倉
即係佢又無份

陳茂波呢d人都可以坐到咁高位
香港仲係香港？
仲有將來？

夠資格都費時煩

email

其實當初唔係要求全民派？點解宜家變拾遺措施

食綜援嘅唔係無咩

後生仔覺得煩
老個D直頭唔識點做啦

自膠 原來綜援無份

屌你老母我真係覺得呢個垃圾政府根本做乜都係與民為敵
仆街死啦你班膠官

要申請就唔叫派啦
係有心派就照跟6000咁派都得啦
根本就出盡辦法刁難你地 等你地嫌煩唔攞

年尾都要講真係ON99

「如郵寄申請，請貼上足夠郵票」

咁唔係只派$3998? 定係會過翻$4002比我?

屌佢老母劏房波，你冚家食屎啦仆街，派個四千仲要搞咁撚多野！

等睇廢老話麻鳩煩瘋狂投訴

下次就唔使搞
話之前嗰計劃只有不足十萬人申領
證明派錢計劃對市民無太大幫助
市民亦都無咁嘅需要
今年嘅盈餘會撥落去明日大嶼
將人工島起大一呎

分分鐘財仔都唔使交咁多嘢
重快手過政府
拎嗰4000蚊重慘過去乞

大陸地址 大陸銀行戶口 可以？

邦民都話只要身分證就得，無需任何證明文件
不過要還息咁解
政府派錢都咁孤寒，明明要拎返容乜易

4000原意就係俾班無稅交嘅人

2月1開始可以申請？

要住址証明，打印出來得唔得，而家好多單都電子化唔再郵寄

無銀行存摺

將簡單化繁 真係極致
如果之前冇派過$6000我都覺得合理

真係麻撚煩

咩野年代呀 仲銀行存摺

到差唔多時候，禮義廉就會搵人擺booth, 啲含家橙新移民就排哂隊搞。
而冇時間個班撚屌呢，就搵社工搞。咩撚都唔洗做就搞撚掂
呢壇野擺明送錢比班含家祥啦

不嬲都係e banking
依家點轉返寄月結單？

其實唔難

宣傳單張都有掛

銀行卡都ok

無知一問 其實所有嘢(tax..rates..有冇拎緊綜援等等) 都喺政府有data, 要data matching eliminate唔合格嘅人有幾難?? 只係需要開個system比啲合資格人士入返個bank account等過數咪得? 唔合格嘅人就咩資料都唔可以入 即時彈走佢 咁樣我估成本應該低啲?? 定係驚保安問題?

之前派都係 今年比學資處攪

但係你個系統要好多錢 佢應該就咁信你寫概算

真係麻撚煩到，上次六千填份表就得

擺明比機會政黨幫助市民申請

泛民一味嘈，民建聯又贏

可預視新來港人士就搵社工教佢地拎

咁其實係咪俾一張銀行月結單 已經可以有齊第二第三項既要既嘢？月結單上面有地址證明加戶口號碼

人地要地址證明係因為其中一個條件唔俾啲已經移民嘅人攞，唔好咩都係又鬧唔你3又鬧啦

- 通常居住在香港（包括暫時離開香港而在合理預期情況下會返回香港居住的人士，例如因出差、留學或求醫而離港的香港居民，但不包括已移居海外的人士）

話咩刁難你地，講出去笑死人咩，咁大個人無住址證明?
啲呀伯呀婆去民政處宣個誓就有啦。

反問連登仔有咩好橋阻止移咗民，特別係返大陸養老嗰班拎呀？ 你地唔係最討厭嗰班人咩?

果時6千蚊又簡單又快
宜家都2019 反而退撚晒步
派果4千又呢樣又果樣仲要唔知等到幾時
政府d錢就係用黎請埋d垃圾

Print e-statement 出嚟唔得？

e statement邊有住址？

我恆生同dbs都有喎

比學資處搞？
2020都未有啦

你可以試吓嘅，不過正規啲嚟講都係叫銀行寄會穩陣啲

HSBC 都有

證明文件副本

左搞右搞都唔撚知有冇

可以check 出入境紀錄，eg 過去3年有一半以上既時間喺香港，出國留學，工作，求醫 果d另外俾證明

不如轉去免稅、水電費、差餉果D好過啦

嚟個就係做官能力高低嘅分別

正苦就係唔想啲人去拎

政府根本玩野，市民福利愈難攞愈好，交税就易

到時肯定有好多熱心地區人士幫佢地填

吊！搞左成年以為佢準備個系統，點撚知係咩都冇做過。

仆街，仲難過去取西記

取西經都無咁多野搞

成件事真係好撚反智

都唔明佢地點諗出黎

你講嗰啲麻煩啲定叫你俾張住址証明麻煩啲? 百幾萬人申請咪check 百幾萬人 出入境記錄?

二月先申請得
估幾多月先派到？
濕9政府
就黎比人民推翻

岩

電騙又有新題材了

其實住址證明無用，移左民既好少會係香港咩都無，就算咩都cut 哂，銀行户口應該唔會cut，方便係香港用，我個香港户口得幾千蚊，一直有寄去我屋企人地址，要真係移民移得好徹底，咩人都無係香港先會無得攞呢四千

屌你老母 反鳩智 波叔諗野真係好撚前衛 不如叫個個入定4000按金比政府先 錯資料就沒收埋丫

比你諗到就唔係fever la

全球最高效公務員團隊

剩係執紙皮租床位瞓果堆，已經冇地址證明

租劏房，冇銀行戶口已經冇證明（銀行戶口並冇強制市民一定要有的法例）

嘈完一輪咪又係仆住去拎

嘩吊你老母
而家見到唔合理既野嘈都唔撚比嘈，嘈就唔好拎，

即係為左拎錢就可以將不合理事情合理化
香港人真係狗都不如

如果好多人明知無資格都照申請，會點？

冇銀行acc 係咪唔駛拎

派果4千蚊擺到明係當你狗咁撚啦

又比澳門仔笑

攪左成年以為佢要攪個自動審批系統咁犀利tim
原來最後係郵寄人手審批
咁佢呢年攪乜柒

sure

以為去左第三世界，全人手

去拎？

冇地址證明已經冇

佢講派錢果時我未有樓
但依家我有樓 咁有冇4000？

點搵銀行存摺首頁 依家邊有簿仔

屌我戶口冇存摺喎
以前拎$6000都唔洗咁撚煩
屌你老母垃圾波

執紙皮阿婆通常用存摺，但又輪到冇地址證明

•於2018年12月31日，申請人須符合以下資格：
(a)年滿18歲；(b)持香港身份證（包括新來港人士，但不包括來港工作、求學、接受培訓的香港非永久性居民 ? 及其受養人，也不包括以訪客身分來港的人士）；(c)通常居住在香港（包括暫時離開香港而在合理預期情況下會返回香港居住的人士，例如出差、留學、求醫，但不包括移居海外人士）；(d)沒有受惠於2018-19年度《財政預算案》就綜合社會保障援助（綜援）、長者生活津貼、高齡津貼或傷殘津貼發放的額外兩個月款項；(e)無須繳交2017/18課稅年度的薪俸稅；以及(f)在香港沒有物業。

仆街 拖左咁耐 但計2018年最後一日

公道咁講，上面都有寫提款卡副本咪得囉，平時見工都係咁架啦，定你太細過冇返過工？

拎香港人既錢運上大陸就速速磅

申請完咁又幾時俾錢？

再請一批人處理.......2047左右

有d工出check的

成家不合資格，但全入form做死班仆街

4歲都入等reject

以前做過一輪出check的，通常lunch即刻去bank取錢，根本無需銀行戶口

17/18年返第一份工 岩岩唔洗交稅 可以拎到

其實呢 無論咩方式都派都係有人會嘈有人會話唔合理 上次派6000 嘈得仲勁 話點解個個都有得派 有d人又冇交tax 有d人又岩岩18都有份 etc.

今次set requirements 又係嘈一輪 又係話唔合理 好難拎 好多procedures

所以無論點做 even係派錢定唔派 都係會好多人嘈 更重要既係 你班友咪又係仆住出黎拎 咁不如嘈少2句 開開心心拎完咪算囉

係wor, 4000蚊一於用曬去充值支付寶, 微信
反正都奶開共

反正都係屎，開開心心食完咪算囉

食屎啦，邊條仆街諗出黎，我祝你全家都無住址證明，日日訓街

係啊 咁唔該閣下比D骨氣 唔好拎 反正咁麻煩 ignore左成個benefit佢 咁會唔會好d? 無咁燥?

香港人移左民申請就犯法

支那人長居大陸就話係短暫離開香港

其實影提款card 副本安唔安全， 轉晒estatement邊有銀行戶口number 個prove

好多年前咁派唔得嘅？

出嚟講下行政費用幾多先啦

點解比骨氣唔好拎？ 我而家唔撚係香港人？ 你政府唔比d骨氣唔好收稅收差餉？一係叫淋病親身黎同我攞喇？

攞唔攞同件事合唔合理根本就兩回事夾硬拎埋一齊講，咁鐘意做狗謊來順受你自己做飽佢

連唔合理既地方都唔嘈得 抵你做一世IT比Client捽

咪撚理條on9啦 做狗做上癮

唔想派咁多，比你班賤民

宏觀少少咁睇啦 無perfect solution架 開開心心有錢袋咪算囉 我唔qualify去申請都冇你地咁大反應 新年流流係到咒人

你就好 唔洗做狗 仲有得拎個大拿拿幾千蚊 happy new year

銀行月結單要比錢先有

要簿仔首頁把撚咩 都唔明有乜用

我都唔qualify架，好巴閉？
又將攞唔攞同合唔合理搵埋一齊講

就算唔合資格攞，見到一件本來可以進行得好簡單既事比個垃圾政府搞到咁撚麻煩，合唔合資格攞都應該出聲啦，知唔知咩叫公民權？

況且你無老豆老母既？身邊總有人合資格攞而受佢咁撚麻煩既手續困擾

記住佢係一個屬於人民既政府，唔係求奇一個商業機構玩大抽獎唔鐘意過主唔好玩

只要你覺得佢有事做得唔好唔合理都應該出聲
除非你做慣狗，接受政府大於人民e種強國式有強權無公理制度

見你咁激動又提老豆老母又講做狗就feel到你高教育水平 有教養 一定係唔qualify啦

對上一次全民派 好多人出黎話亂派 今次多左admin procedures 又話唔合理 你話可以好簡單咁派 點樣簡單法? 好似上次咁派? 當你有rules要filter qualified既市民 就好難簡單 但有d人剩係會諗自己方唔方便拎 幾時有得拎 點解咁耐都未拎到

On撚9 ，你依家係做死政府班底層職員，有啲係n仔有啲係外判，一啲都影響唔到高層官員

關我忍事，發老脾係咁，公墓員成班奶共，做死佢地活該

岩呀，成日都聽公墓員份工好hea
係時候比佢地做下野，唔好再hea
到時嫌辛苦咪同自己老細講囉
反正係香港求生都唔得，咁咪一齊求死

好呀，反正今次係請contract做, 你估真係公務員做?

今水嗰啲一年contract, 你咁把炮玩人，又唔出面屌柒陳茂波? 欺善怕惡正垃圾

因為我夠資格拎個四千蚊
但我一開始就嫌麻煩
所以唔自在個四千蚊

唔求世界和平
但求天下大亂

咁應該話你有志氣定無志氣?
但求天下大亂就係亂填份form俾政府? 人唔笑狗都吠啦ching

諗住唱下歌就獨立一樣

正確d黎講，我連form都懶得填

從來對獨唔獨立都無咩感覺
只係我有我繼續食花生既態度去睇呢個世界

咁撚為民又派得果4千？
唔係已經screen 走左好多無謂人？

聽我朋友講好似係講一堆n仔去做呢個計劃

屌你老母 等陣寄張支票黎

仲要我去入票

既然係外判，咁應該拖慢個申請，啲文件同補交文件拖到最後先交，等外判有時間處理其他申請，可以慢慢做，冇咁辛苦之餘，政府又要keep住個位繼續出糧
好似退稅支票咁，申請人跟程序做足晒嘢，但拖住條數唔入，之後寄信問你收到未，又再寄過
對付麻煩人，就要用煩過佢嘅方法煩佢

同埋如果市民唔記得自己已經申請左又重覆申請咁點算...

唔整繁複啲, 你地又話公務員無野做架啦

冇住址證明點算

會派人上報住地址check人頭

佢真係會派人上屋又唔驅，要駛幾多錢請幾多人？創造就業
仲要等住戶唔係外遊，唔係返工
選民登記一屋四姓十個人又唔見佢查

有冇人知hsbf點將電子月結單轉做郵寄？

又要感謝班仆街環保撚

唉，老綜再世又贏

政府高官咁有學識都做到咁垃圾